澳賭王放手450億賭業王國求醫

澳洲「賭王」詹姆斯．帕克（James Packer）因精神健康問題，上周三宣佈辭去皇冠度假酒店集團總裁一職後，目前正在美國求醫。雖然現年50歲的詹姆斯．帕克含著金鎖匙出生，一生享盡榮華富貴，但他長年受抑鬱症困擾，有苦自己知。有分析認為，詹姆斯．帕克勇敢公開踏出求醫一步，也可讓商界領袖正視問題。

皇冠度假酒店集團巿值達75億澳元（450億港元），「賭王」詹姆斯．帕克辭職震驚全澳洲，公司發言人當時說：「詹姆斯．帕克先生正受精神健康問題困擾，目前他計劃從所有職務上退下來。」詹姆斯．帕克目前已赴美國麻省麥克萊恩醫院求醫，為期14日的療程盛惠55,300美元（約43萬港元）。

詹姆斯．帕克曾在2013年接受訪問，透露2001年電信公司One.Tel生意失敗倒閉，令他患上抑鬱症、變得孤僻及增磅，翌年他的第一段婚姻亦劃上句號。詹姆斯．帕克當時如是道：「毫無疑問，One.Tel是個可怕的投資，一件我非常後悔的事。我變得抑鬱，情緒上筋疲力盡，我的婚姻也破裂了。我感到孤單，我覺得自己是個失敗者。明顯在我生命中，那不是段美好的時光。」

詹姆斯．帕克的爸爸凱里．帕克（Kerry Packer）是澳洲首富、賭王、大慈善家兼傳媒大亨等，深受澳洲人敬重愛戴。凱里．帕克在2005年離世，詹姆斯．帕克以36歲之齡成為「帕克王國」第四代掌門人。

對於爸爸，詹姆斯．帕克坦言雖然爸爸「脾氣好」，但有時也嚇怕他，不過他當時說：「爸爸是個了不起的男人。無人是完美的，無父子關係是完美的。他想我以自己的方式過活。」

不過他的感情生活多波折，前年他與美國樂壇天后瑪麗嘉兒（Mariah Carey）拍拖，更一度訂婚，但最終卻在去年10月分手。他早前受訪時坦言自己在過去一年又變得孤僻、失去朋友又增磅。

澳洲新聞網站/英國廣播公司

以為係澳門 出返去先

諗起 inception 劇情

咁有錢都要煩錢

唔係第一代係咁
有錢起碼幾貴都睇得起

萬般帶不走

富不過三代
窮就代代窮

睇錯 海賊王